MOC : [[Sociologie des techniques]]
Type : Note littéraire
Date : 202311081614
Tags : #Fini
***

# Effet navire à voile
p250
Idée qu'on développe des anciennes technologies lorsque celles-ci sont menacées par un nouveau substitut.

## Référence
[[@Quoi de neuf_ du rôle des techniques dans l'histoire globale,]]